Phục binh cung phu thê
**
Phục binh cung phu thê tượng cho tình cảm đôi lứa, vợ chồng dễ có người thứ ba xen dô. Hoặc có nghĩa hôn nhân bị cản trở, trong lúc tìm hiểu cả hai cảm thấy điều không hợp lí, không thuận tiện hoặc không có lợi khi cả hai cùng tiền đến hôn nhân.
Ngoài ra, phục binh còn biểu thị người này rất dễ gặp trapgirl, trapboi rất không tốt cho người trẻ hay yêu, không chịu được cô đơn.
Người có phục binh cung phu thê, nếu bị lừa dối quá nhiều sẽ đâm ra chán nản, không còn tin dô tình yêu. Tình yêu chỉ là thứ phù phiếm, xa xỉ, luôn có cảm giác dè chừng đối phương sẽ lừa gạt, dối trá mình.
Để hóa giải phục binh có những cách sau.
Tịnh thân tu tiên luôn
Trai lấy nữ đã lỡ một lần đò, gái lấy người lớn hơn nhiều tuổi hoặc làm lẽ, sẽ đỡ hình khắc nhưng tác dụng của phục binh thì vẫn còn.
Hạn gặp phục binh đào không là hạn xấu, vừa bị lừa tình lừa tiền.